Assignment Operator: '=' , '+='

- Assignment Operators are used to assign value to an operand(variable)


Types : Basic assignment operator  and Compound assignment operators


Basic assignment operator : '='

	-It is used to simply assign value in the operand(variable) which is in the left side of the operator(=)

	- And the value that is going to be assigned is on the right side of the operator

	Syntax : Operand  =  (value/operand)
	Example : a = b , a = 45



Compound assignment operators:

1. +=
2. -=
3. %=
4. /=
5. *=



1. += : Adds the value of right operand with the left operand and assign it to the left operand


Syntax : operand += value/operand

int a = 10 , int b = 5
Example : a += 10
printf("%d" , a);   output : 20

Example : a += b , b += a
printf("%d" , a);   output : 15


2. -= : Subtracts the value of right operand with the left operand and assign it to the left operand

int a = 10 , int b = 5

Example : a -= 10
output : 0

Example : a -= b , b -= a
output : 5            -5


3. %= : Modulos the value of right operand with the left operand and assign it to the left operand

int a = 10 , int b = 5

Example : a %= 3
output : a = 1

Example : a %= b
output : 0


4. /= : Divides the value of right operand with the left operand and assign it to the left operand


int a = 10 , int b = 5


Example : a /= 2
output : 5

Example : a /= b
output : 2

Example : b /= a
output : 0 (float : 0.5)


5. *= : Multiply the value of right operand with the left operand and assign it to the left operand

int a = 10 , b = 5

Example : a *= 9999
output : 99990

Example : a *= b
output : 50